<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../resources/stylesheet.xsl"?><chapter category="plugin" xmlns="http://www.xml-sicherheit.de" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="decrypt_page_decryption" xml:lang="de" xsi:schemaLocation="http://www.xml-sicherheit.de ../../resources/documentation.xsd">	<title>Decryption</title>	<text>		<p>Auf der ersten und einzigen Seite des Assistenten müssen Sie die bei der Verschlüsselung verwendete Schlüsseldatei angeben, den verwendeten Algorithmus aus der Drop-Down-Box auswählen und eine Encryption ID auswählen.</p>		<image id="../images/dec-1.jpg" title="Decryption" width="275" height="261"/>		<p>Geben Sie in dem Textfeld die bei der Verschlüsselung für dieses XML-Dokument verwendete Schlüsseldatei an. Über den Button <strong>Select...</strong> können Sie diese einfach auswählen. Anschließend bestimmen Sie mit Hilfe der Drop-Down-Box den dabei verwendeten Algorithmus.</p>		<p>In der <keyword>Encryption ID</keyword> Drop-Down-Box wählen Sie die Verschlüsselung aus die Sie wieder entschlüsseln möchten (und die zum angegebenen Schlüssel passt). Die <keyword>Encryption ID</keyword> entspricht dabei der ID die Sie beim Verschlüsseln angegeben haben. Haben Sie keine ID festgelegt oder möchten Sie die Entschlüsselung der Reihe nach vornehmen wählen Sie den Eintrag <keyword>Use first encryption id</keyword> aus.</p>		<p>Weitere Angaben sind nicht erforderlich. Ein Klick auf <strong>Finish</strong> entschlüsselt, bei korrekt eingegebenen Daten, das gewählte XML-Dokument und ersetzt den Chiffretext durch den Klartext. Bleibt das XML-Dokument verschlüsselt haben Sie evtl. nicht die Schlüsseldatei ausgewählt, die zur Verschlüsselung des XML-Dokuments verwendet wurde. Oder Sie haben einen anderen Algorithmus als bei der Verschlüsselung ausgewählt bzw. die falsche <keyword>Encryption ID</keyword> angeklickt. Rufen Sie in diesem Fall den Wizard erneut auf und geben die korrekten Daten an.</p>	</text></chapter>