<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../resources/stylesheet.xsl"?><chapter category="plugin" xmlns="http://www.xml-sicherheit.de" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="prefs" xml:lang="de" xsi:schemaLocation="http://www.xml-sicherheit.de ../../resources/documentation.xsd">	<title>Preferences</title>	<text>		<p>In den <strong>Preferences</strong> können auf dieser Hauptseite <strong>XML Security</strong> und den Unterseiten <link id="prefs_sign.html">Digital Signature</link> sowie <link id="prefs_encrypt.html">Encryption</link> verschiedene Optionen für das XML-Security Plug-In eingestellt werden. Die Einstellungen auf den Unterseiten betreffen ausschließlich die <link id="quick.html">Quick Functions</link> des Plug-ins. Diese Angaben müssen vollständig ausgefüllt sein, bevor die Einträge zum schnellen Signieren, Verifizieren oder Ver- und Entschlüsseln verwenden können. Fehlen Angaben beim Aufruf einer <link id="quick.html">Quick Function</link> können diese über den angezeigten Link auf der jeweiligen <strong>Preference</strong> Seite eingegeben werden.</p>		<p>Auf der Hauptseite <strong>XML Security</strong> können Sie zunächst festlegen, was beim Aufruf der <link id="canonicalize.html">Canonicalization</link> über das Kontextmenü passieren soll. Beim <keyword>Canonicalization Type</keyword> können Sie zwischen der inklusiven und der exklusiven Variante auswählen. Mit dem <keyword>Canonicalization Target</keyword> können Sie bestimmen, wie ein über das Kontextmenü kanonisiertes XML-Dokument angezeigt werden soll. Mit <keyword>Same Document</keyword> wird das angezeigte XML-Dokument selbst kanonisiert, mit <keyword>New Document</keyword> öffnet sich ein neues Editorfenster in dem das kanonisierte XML-Dokument angezeigt wird. Das Ursprungsdokument wird dabei nicht verändert. So lassen sich die Unterschiede leichter vergleichen.</p>		<image id="../images/prefs_general.png" title="Allgemeine Einstellungen für das Plug-in und zur Kanonisierung" width="300" height="272"/>		<p>Alle weiteren Einstellungen auf den Unterseiten <link id="prefs_sign.html">Digital Signature</link> und <link id="prefs_encrypt.html">Encryption</link> betreffen die <link id="quick.html">Quick Functions</link>. Sie müssen hier sämtliche Informationen angeben die Sie normalerweise über den entsprechenden Assistenten angeben würden. Lediglich sicherheitsrelevante Daten wie Passwörter werden nicht gespeichert und müssen direkt beim Aufruf der <link id="quick.html">Quick Functions</link> angegeben werden (ein Popup-Fenster fordert Sie zur Eingabe auf).</p>	</text></chapter>