<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../resources/stylesheet.xsl"?><chapter category="basics" xmlns="http://www.xml-sicherheit.de" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="bsp" xml:lang="de" xsi:schemaLocation="http://www.xml-sicherheit.de ../../resources/documentation.xsd">	<title>Das Basic Security Profile</title>	<text>		<p>Das Basic Security Profile (BSP) der Web Services Interoperability Organization (WS-I) basiert auf einer ganzen Reihe von herstellerunabhängigen (<keyword>non-proprietary</keyword>) Web Service Spezifikationen. Zurzeit liegt die Version 1.0 als Working Group Draft vor. Das Basic Security Profile ist dabei eine Erweiterung des Basic Profile um Sicherheitsmechanismen. Ziel des BSP ist es, die Interoperabilität zwischen verschiedenen Web Services zu erhöhen. Teilweise geht mit diesem Ziel eine Erhöhung der Sicherheit einher, was aber selbst kein primäres Ziel des Profils darstellt. Die Anmerkungen und Einschränkungen des Basic Security Profile zu den digitalen Signaturen und der Verschlüsselung mit XML (sowie natürlich auch alle anderen Angaben) beziehen sich ausschließlich auf die Verwendung in Web Services. Das BSP macht damit keinerlei Aussagen zur generellen Verwendung der XML-Sicherheit noch bewertet es diese.</p>		<p>Neben den digitalen Signaturen und der Verschlüsselung mit XML beschäftigt sich das Basic Security Profile zum Beispiel noch mit der <keyword>Transport Layer Security</keyword> sowie in Ansätzen mit X.509 Zertifikaten. Generell ist das BSP auf moderne Standards ausgelegt. Als Algorithmus kommt daher häufiger der moderne Advanced Encryption Standard (AES) als das schon etwas ältere Triple DES zum Zug.</p>		<p>Warum unterstützt nun das XML-Security Plug-In das Basic Security Profile und macht die XML-Sicherheit noch etwas komplizierter und umfangreicher? Das Plug-in stellt ja primär eine Lernsoftware für die XML-Sicherheit dar, die Interoperabilität der generierten Signaturen oder Verschlüsselung in Web Services ist damit nicht unbedingt erforderlich.</p>		<p>Das XML-Security Plug-In will neben der Theorie auch Anwendungen der XML-Sicherheit zeigen und auch einen praktischen Einsatz der gesicherten XML-Dokumente ermöglichen. Web Services verwenden bekanntermaßen XML (bzw. die SOAP Nachrichten bestehen aus XML) und sind gleichzeitig, bedingt durch die Offenheit des Internets, auch ideale Kandidaten für die XML-Sicherheit. Das Plug-in will mit dem BSP zeigen, welche Einschränkungen auch für offene und herstellerunabhängige W3C Empfehlungen gemacht werden (müssen), um die Interoperabilität bei den Web Services zu erhöhen.</p>		<p>Hier in der Hilfe wird dabei nicht das gesamte umfangreiche Basic Security Profile wiedergegeben. Stattdessen werden nur einige ausgewählte Aspekte erwähnt (vornehmlich die durch die Empfehlung vorgegebenen Einschränkungen). Sollten Sie am BSP interessiert sein, können Sie das BSP im <link id="../plugin/sign.html">XML Digital Signature Wizard</link> und im <link id="../plugin/encrypt.html">XML Encryption Wizard</link> aktivieren und BSP konforme Signaturen und Verschlüsselungen generieren.</p>		<headline id="Signatures">Digitale Signaturen</headline>		<p>Bei den Empfehlungen des W3C zu den <strong>digitalen Signaturen</strong> legt das Basic Security Profile einige Einschränkungen bei den Signaturvarianten sowie bei den verwendeten Algorithmen auf. So erlaubt das BSP nicht die Verwendung einer <link id="signatures_enveloping.html">enveloping signature</link>. Begründet wird dies mit den Eigenschaften des <keyword>SOAP Processing Models</keyword>, bei dem die Kindelemente des Header/ Body auch von Zwischenstationen (<keyword>SOAP Intermediaries</keyword>) einfach erkannt werden müssen. Da enveloping signatures die signierte Nachricht als Kindelement innerhalb der Signatur enthalten, ist diese Signaturvariante ungeeignet. Eine <link id="signatures_enveloped.html">enveloped signature</link> kann dagegen verwendet werden. Da diese <link id="signatures_types.html">Signaturvariante</link> die Nachrichtenverarbeitung jedoch zumindest einschränkt, wird von ihrer Verwendung aber abgeraten. Das Basic Security Profile empfiehlt daher die Verwendung einer <link id="signatures_detached.html">detached signature</link>, also die Trennung von Signatur und signierten Daten.</p>		<p>Auch bezüglich der Algorithmen werden verschiedene Einschränkungen vorgegeben. Für die <link id="signatures_canon.html">Kanonisierung</link> muss so eine <keyword>Exclusive XML Canonicalization without Comments</keyword> verwendet werden. Als <keyword>Message Digest </keyword>gibt es nur <keyword>SHA1</keyword>. Bei den <keyword>Key Signature Algorithms</keyword> sind der symmetrische Algorithmus <keyword>HMAC-SHA1</keyword> und der asymmetrische Algorithmus <keyword>RSA-SHA1</keyword> zugelassen.</p>		<p>Dies sind nur einige der vorhandenen Eigenschaften des Basic Security Profile zu den XML Digitalen Signaturen. Die vollständige Dokumentation findet sich im Basic Security Profile in Abschnitt acht.</p>		<headline id="Encryption">Verschlüsselung</headline>		<p>Bei der <strong>XML-Verschlüsselung</strong> macht das Basic Security Profile vor allem Vorgaben, wann welche Attribute erscheinen dürfen/ müssen und wann nicht. So darf z.B. ein <link id="encryption_syntax_keyinfo.html#EncryptedKey">EncryptedKey</link> Element nicht die Attribute <keyword>Type</keyword>, <keyword>MimeType</keyword> und <keyword>Encoding</keyword> enthalten. Das Element <link id="encryption_syntax_encrypteddata.html">EncryptedData</link> muss dagegen ein <keyword>Id</keyword> Attribut besitzen. <link id="encryption_syntax_encrypteddata.html">EncryptedData</link> und <link id="encryption_syntax_keyinfo.html#EncryptedKey">EncryptedKey</link> müssen beide ein <link id="encryption_syntax_encryptionmethod.html">EncryptionMethod</link> Kindelement haben.</p>		<p>Auch so - eigentlich selbstverständliche - Dinge wie das Ersetzen des Klartexts durch den Chiffretext gibt das Basic Security Profile vor.</p>		<p>In Bezug auf die Algorithmen zur Datenverschlüsselung (<keyword>Data Encryption Algorithm</keyword>) schreibt das BSP derzeit die Verwendung von <keyword>Triple DES</keyword>, <keyword>AES 128</keyword> oder <keyword>AES 256</keyword> (jeweils im CBC Modus) vor. Als Schlüsseltransportalgorithmus (<keyword>Key Transport Algorithm</keyword>) sind derzeit die Algorithmen <keyword>RSA PKCS#1.5</keyword> sowie <keyword>RSA-OAEP</keyword> erlaubt. Bei den <keyword>Key Wrap Algorithmen</keyword> sind <keyword>Triple DES Key Wrap</keyword> sowie <keyword>AES 128</keyword> und <keyword>AES 256 Key Wrap</keyword> zugelassen.</p>		<p>Sowohl bei digitalen Signaturen als auch der Verschlüsselung sollte die Anwendung sicherstellen, dass vergebene IDs im XML-Dokument eindeutig sind. Dies wird zwar auch von der XML-Empfehlung gefordert aber lediglich von validierenden Parsern überprüft.</p>		<p>Die vollständigen Eigenschaften des Basic Security Profiles zur XML-Verschlüsselung finden sich in Abschnitt neun der Empfehlung.</p>	</text></chapter>