<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../resources/stylesheet.xsl"?><chapter category="basics" xmlns="http://www.xml-sicherheit.de" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="encryption_syntax_keyinfo" xml:lang="de" xsi:schemaLocation="http://www.xml-sicherheit.de ../../resources/documentation.xsd">	<title>Das KeyInfo Element</title>	<text>		<p>Das Element <strong>KeyInfo</strong> stammt von den <link id="signatures_syntax_keyinfo.html">XML-Digitalen Signaturen</link> und weist dieselben Eigenschaften auf. Das Element befindet sich auch bei der XML-Verschlüsselung im Namensraum der digitalen Signaturen und benötigt daher ein eigenes <keyword>xmlns</keyword> Attribut zur Deklaration des Namensraumes der digitalen Signaturen (<keyword>xmlns:ds=&quot;http://www.w3.org/2000/09/xmldsig#&quot;</keyword>). <strong>KeyInfo</strong> stellt bei der XML-Verschlüsselung Informationen über den zur Entschlüsselung von Daten oder Schlüsseln benötigten Schlüssel bereit.</p>		<p>Zusätzlich enthält <strong>KeyInfo</strong> bei der Verschlüsselung die beiden optionalen Kindelemente <link id="encryption_syntax_keyinfo.html#EncryptedKey">EncryptedKey</link> und <link id="encryption_syntax_keyinfo.html#AgreementMethod">AgreementMethod</link>.</p>		<headline id="EncryptedKey">EncryptedKey</headline>		<p>Mit dem Element <strong>EncryptedKey</strong> wird der verwendete Schlüssel (<keyword>content encryption key</keyword>) innerhalb von <link id="encryption_syntax_keyinfo.html">KeyInfo</link> mit einem Public-Key-Verfahren verschlüsselt vom Sender zum Empfänger übertragen. Verschlüsselt wird dieses Element dabei von einem Verschlüsselungsalgorithmus zum sicheren Schlüsselaustausch wie <keyword>Diffie-Hellman</keyword> oder einem anderen <keyword>Key Wrap Algorithmus</keyword>. Das Element ist optional und kann mehrfach vorkommen.</p>		<p>			<keyword>EncryptedKey</keyword> wird ebenfalls vom abstrakten Typ <link id="encryption_syntax_encryptedtype.html">EncryptedType</link> abgeleitet und besitzt damit alle dort definierten Elemente und Attribute. Zusätzlich enthält das Element ein optionales Attribut <keyword>Recipient</keyword>, mit dem der Anwendung ein Hinweis auf den Empfänger gegeben werden kann.</p>		<p>			<keyword>EncryptedKey</keyword> besitzt außerdem die beiden optionalen Kindelemente <link id="encryption_syntax_keyinfo.html#ReferenceList">ReferenceList</link> und <link id="encryption_syntax_keyinfo.html#CarriedKeyName">CarriedKeyName</link>. Diese beiden Kindelemente können ein optionales Element <link id="signatures_transform.html">Transforms</link> enthalten, mit dessen Hilfe vor der Verschlüsselung die bereits erwähnten Transformationen durchgeführt werden können.</p>		<p id="ReferenceList">			<strong>ReferenceList</strong> verfügt über ein oder mehrere Kindelemente <strong>DataReference</strong> und <strong>KeyReference</strong>. Diese Elemente verweisen über einen URI auf verschlüsselte Daten bzw. Schlüssel, die mit Hilfe des angegebenen Schlüssels chiffriert worden sind.</p>		<p id="CarriedKeyName">Das Element <strong>CarriedKeyName</strong> dient der Identifizierung und Referenzierung des chiffrierten Schlüsselwerts mit einem eindeutigen Schlüsselnamen.</p>		<headline id="AgreementMethod">AgreementMethod</headline>		<p>			<strong>AgreementMethod</strong> enthält weitere Informationen zum verwendeten Schlüssel und ein <keyword>Algorithm</keyword> Attribut zur Bestimmung des verwendeten Algorithmus zum Schlüsselaustausch (<keyword>key agreement algorithm</keyword>). Mögliche Algorithmen sind Diffie-Hellman, die SHA Varianten und RIPEMD-160.</p>	</text></chapter>