<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../resources/stylesheet.xsl"?><chapter category="basics" xmlns="http://www.xml-sicherheit.de" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:id="encryption_syntax_encryptedtype" xml:lang="de" xsi:schemaLocation="http://www.xml-sicherheit.de ../../resources/documentation.xsd">	<title>EncryptedType</title>	<text>		<p>			<strong>EncryptedType</strong> ist der abstrakte Typ von dem die Elemente <link id="encryption_syntax_encrypteddata.html">EncryptedData</link> und <link id="encryption_syntax_keyinfo.html#EncryptedKey">EncryptedKey</link> abgeleitet werden. Abstrakt bedeutet, dass <strong>EncryptedType</strong> nicht selbst als Element, sondern ausschließlich zur Ableitung verwendet werden kann. Ein <strong>EncryptedType</strong> Element wird also niemals in einem gültigen verschlüsselten XML-Dokument auftauchen. Die beiden Elemente <link id="encryption_syntax_encrypteddata.html">EncryptedData</link> und <link id="encryption_syntax_keyinfo.html#EncryptedKey">EncryptedKey</link> sind sich jedoch sehr ähnlich, weswegen ein gemeinsamer Supertyp Sinn macht.</p>		<p>			<strong>EncryptedType</strong> besitzt insgesamt vier optionale Attribute: <keyword>Id</keyword>, <keyword>Type</keyword>, <keyword>MimeType</keyword> und <keyword>Encoding</keyword>.</p>		<p>Das optionale Attribut <keyword>Id</keyword> ist vom Typ ID. Mit diesem Attribut kann die Verschlüsselung identifiziert und referenziert werden, bei mehreren verschlüsselten Daten in einem XML-Dokument ist die Verwendung daher sehr sinnvoll.</p>		<p>Das ebenfalls optionale Attribut <keyword>Type</keyword> vom Typ anyURI legt fest, welche Arten von Daten verschlüsselt werden und unterscheidet sich je nach den verschlüsselten Informationen. Wird ein XML-Element mit oder ohne weitere Kindelemente verschlüsselt lautet der Attributwert <keyword>http://www.w3.org/2001/04/xmlenc#Element</keyword>. Beim Verschlüsseln des Inhalts eines Elements oder mehrerer XML-Elemente nimmt das Attribut den Wert <keyword>http://www.w3.org/2001/04/xmlenc#Content</keyword> an. Auch wenn das Attribut optional ist wird die Verwendung sehr empfohlen. Eine automatische Entschlüsselung und Wiederherstellung von Elementen oder Elementinhalt ist ohne dieses Attribut nicht möglich.</p>		<p>Werden binäre Daten (<keyword>arbitrary data</keyword>) oder ganze XML-Dokumente verschlüsselt kennzeichnet das optionale Attribut <keyword>MimeType</keyword> vom Typ String den MIME-Typ der Daten. Der von der IETF in verschiedenen RFCs spezifizierte MIME-Typ (<keyword>Multipurpose Internet Mail Extensions</keyword>) sollte ursprünglich den Typ von Email-Anhängen angeben, wurde dann aber auch für HTTP, und daher auch für die XML Encryption, verwendet. Für XML-Dokumente hat das Attribut beispielsweise den Wert <keyword>text/xml</keyword>.</p>		<p>Das letzte ebenfalls optionale Attribut <keyword>Encoding</keyword> vom Typ anyURI identifiziert über den angegebenen URI den Kodierungs-Mechanismus zur Verarbeitung der Daten (meist Base-64 encoding).</p>		<p>			<keyword>EncryptedType</keyword> besitzt die vier Kindelemente <link id="encryption_syntax_encryptionmethod.html">EncryptionMethod</link> (optional), <link id="encryption_syntax_keyinfo.html">KeyInfo</link> (optional), <link id="encryption_syntax_cipherdata.html">CipherData</link> (pflicht) und <link id="encryption_syntax_encryptionproperties.html">EncryptionProperties</link> (optional).</p>	</text></chapter>